Ответы на вопросы:

1. Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) 

2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской) 

3. Магические файлы (.gitignore) 

4. Как отменить последний commit? 

5. Для чего нужна команда git stash? 

6. Можно ли объединить несколько коммитов в один? 

7. Как отменить «git add» до коммита? 

8. Как изменить стандартный редактор в git? 

9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения?
А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 

10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 

11. Что такое cherry-pick? 

12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? 

13. Отличие git reset от git revert 

14. Как посмотреть текущее состояние репозитория? 

15. Как посмотреть историю измений? 

16. Для чего может понадобиться mergetool? 
